台灣副總統賴清德：香港不會孤單，民主台灣將一直與你們同行！

一個人，一間書店，一輩子堅定的民主信仰。

昨晚，來到落腳台灣的銅鑼灣書店－台灣重啟，和林榮基老闆聊閱讀、買書，也關心香港。

愛書的林老闆欣賞台灣出版的多元和活力，還向我分享他的私房書單。

談到香港的局勢、台灣的未來，我請林老闆向香港的朋友傳達，台灣不會袖手旁觀，會為港人提供必要的協助與關懷。

自由的台灣撐住香港的自由，香港不會孤單，民主台灣將一直與你們同行！

賴清德：就算報紙刊出一張白紙！也要爭取 ＃言論自由

前兩天，香港警方以莫須有的罪名，逮捕「壹傳媒」創辦人黎智英、前香港眾志成員周庭等人。

但許多香港朋友仍然無畏壓迫，勇敢站出來，排隊搶購蘋果日報，＃就算出白紙都買！以行動支持言論自由，顯示香港人追求民主的堅定決心。

中國逮捕的不是黎智英，而是監禁了言論自由；中國摧毀的不是香港自治，而是踐踏民主的價值。

人類歷史證明，唯有民主制度，人民的力量才能展現；也唯有百分百言論自由，人民的聲音才能宏亮。

台灣走過顛簸的民主改革之路，也經歷過連講話、寫作、出版都不能自由的黑暗年代，現今香港人民所身處的不安，我們感同身受，不會袖手旁觀。

面對中國一連串傷害人權的行徑，呼籲同為民主陣營的國家，一起站出來，集結最大力量，透過國際輿論譴責中國鎮壓人權和言論自由的行為，協助港人守護人權和自由。

蔡英文派：賴清德係中共同路人

放寬香港80 90 00 移民門檻吧

retweeted